China Airlines惹誤會 運送物資需加青天白日旗 台促華航改名與陸區分

China Airlines惹誤會 運送物資需加青天白日旗
台促華航改名與陸區分

台灣政府防疫有成，最近經中華航空運送口罩到世界各國，機身因印有英文名「China Airlines」，被誤會是大陸捐助。行政院長蘇貞昌大動作與大陸劃清界線，點名華航未來運送物資時，貨物要有青天白日滿地紅旗及「Taiwan can help」字樣，藉此區分台灣與大陸不同。

武漢肺炎全球肆虐，台灣最近力推口罩外交，將口罩經華航捐贈給歐美及友邦國，物資掛「Taiwan can help（台灣能幫助）」字樣與青天白日滿地紅旗，但有網民認為，看到機身的「China Airlines」，擔心外界以為物資由大陸所贈。交通部長林佳龍上周六（11日）先放風聲：「華航改名持開放態度」，但指改名牽涉航權、航線，要從長計議。

台灣援外防疫物資都將印有中華民國國旗和「Taiwan can help」字樣。

蘇貞昌︰我們這種虧吃很多

相關新聞：蔡逐小改政策 確定台灣國際地位

華航話題持續發酵，因領導防疫工作出色而民意急升的行政院長蘇貞昌，昨接受立法院質詢前稱，10多年前當行政院長時，將桃園中正機場改名為「桃園國際機場」，做法成功。華航因機身標註China被以為是大陸送口罩，「我們這種虧吃很多」。他又提到，已要求交通部通知華航，以後運送物資，上面要有青天白日滿地紅旗及「Taiwan can help」，但警告華航「不要湊熱鬧」，勿亂加公司標誌，以至產生混淆。他又指，政府接下來可讓華航在機身多一些台灣標誌，就像是WTO標誌雖是台澎金馬經濟區，把台灣弄得很大。

交通部長林佳龍表示，華航是否改名會聽社會心聲。

4萬人網上聯署支持改名

華航第一時間發內部通知，「在未獲得貨主同意，不得利用該案進行任何商業宣傳行為。不可於貨品展示本公司相關旗幟」。林佳龍說，已請華航在機身上或內裝，多設計台灣的意象或元素。台灣網上最近也發起聯署，支持華航改名「台灣航空」，現時有4萬多人響應。航空公司改名早有先例，被國泰航空收購的港龍航空，2016年改名為國泰港龍航空；1996年全美航空（USAir）與英航終止合作，改名為US Airways。但事實上，由政府擁有多數股權的華航要改名非易事，華航是上市公司，要召開董事會及股東會及取得3/4同意，才能向經濟部重新登記，提報民航局、交通部備審核，辦理更名登記後，重新核發營運許可證等證照，並要向國際組織、他國民航局申請變更代碼、合約名稱等。

台媒引述航空界人士分析，華航改名事涉航權、航線，最重要的是改名後的政治影響，如改名為台灣航空後，他國受大陸影響，商議好的航權隨時有變數。值得一提的是，2007年前總統陳水扁曾發起「台灣正名」運動，當時中華航空被點名改為台灣航空或福爾摩沙航空，但內部估計改名後飛機重新烤漆、商標等，成本或達10億新台幣（約2.58億港元）而作罷。

台灣蘋果新聞網